羅致光宣布暫緩扣減200元安排 指觀察6個月再考慮

長者綜援年齡資格下月起由60歲上調至65歲，而60至64歲綜援健全受助人，若不參加自力更生綜合就業援助計劃覓工作，每月會扣減200元綜援金，新安排引起社福界反彈。勞工及福利局長羅致光今早在立法會福利事務委員會宣布暫緩扣減200元安排，直至其他措施檢討完成，及觀察未來6個月有關人士參與計劃情況，再決定是否恢復安排。

羅致光會上指出，下月起新安排下，會要求60至64歲健全受助人每兩個月找兩份工、每兩個月見社工一次，若連續三次不符合相關要求，才會每月被扣減200元綜援金，換言之，最快今年8月後才會出現相關安排。不過他指，考慮到社會意見後，決定暫緩執行有關安排，直至完成綜援檢討，並會觀察首6個月相關人士參與計劃的情況，再考慮會否恢復安排。

羅致光續說，政府將會檢討綜援不同項目包括補助金及特別津貼，計劃於今年內完成檢討。

民建聯葛珮帆質疑，為何政府願意暫緩扣減200元綜援金安排，卻不願意擱置整個收緊長者綜援年齡資格安排，促請局方擱置政策，與民共議。公民黨郭家麒批評政府暫緩的安排是「言語藝術」，「一時一樣，無公信力」。

屌

屌你老母 200蚊就斤斤計較
但d 工程 每日150 新移民福利就幾百幾千億咁送

無撚用，d廢老嘈兩句就退

等水温熱先煮蛙

單程證洗一次腎都唔止條數啦

朝令夕改
無能到呢...

呢條正垃圾

呢個咩自力更生計劃咪又係之前雜種up既要人民自力更生

垃圾港府響應雜種先推個政策出黎

決定暫緩執行有關安排，直至完成綜援檢討，並會觀察首6個月相關人士參與計劃的情況，再考慮會否恢復安排。

撚屌你cut就cut,唔cut就就繼撚續
200蚊咁都要留條尾巴
iq160 你short撚左?

好柒